《基本法》恐再失守！皇崗口岸2年後取消「兩地兩檢」涉違憲

繼高鐵西九站強推「一地兩檢」，打開《基本法》缺口後，隨時再有關口「失守」。據中共喉舌《文匯報》報道，深圳企圖借皇崗口岸重建，2021年停止貨運功能後，擬在口岸引入「兩地一檢」的客運過關模式，取消港深兩地口岸之間的緩衝區，兩地邊界將直接接合，兩地的兩套個人資料亦會合併在同一地點檢查。深圳市口岸辦昨回覆本港傳媒查詢時，強硬表明皇崗重建後，肯定不再實施現時的「兩地兩檢」。不過有本港法律學者質疑，「兩地一檢」無論香港或內地境內實施，均違反《基本法》。

據《文匯報》報道，深圳市口岸辦主任王守睿透露，考慮在皇崗口岸重建後，實施「合作查驗、一次放行」的「兩地一檢」查驗模式，將有助便利旅客過關。雖然查驗流程不會因「兩地一檢」而簡化，但旅客可排少一次隊，減少上落車過關次數，節省過關時間。

報道指出，目前港方落馬洲管制站與深圳皇崗口岸之間，相隔約1.3公里，旅客出入境需排兩次隊，中途上落車兩次。「兩地一檢」安排將會取消兩地口岸間的緩衝區，將深港兩個口岸直接連合。報道稱，目前港珠澳大橋珠海公路口岸珠澳通道，已實施相似安排。同時，深圳市當局更希望與港府商討，將港鐵北環綫計劃安排在重建後的皇崗口岸設站。

《明報》引述曾參與相關研討會的全國政協兼中文大學工程學院副院長黃錦輝，指深圳初步建議「兩地一檢」採用「一證兩邊走」方式，利用一張證件，加載持證人在兩地的兩套個人資料，但未有提及「一檢」究竟是在內地或香港口岸進行。他亦已向內地提出，一張證件共用兩套個人資料有法律問題，並不可行。香港大學法律學院首席講師張達明亦認為，當局應清楚交代「兩地一檢」安排，但質疑無論於香港或內地口岸實施，都會違反《基本法》。

補返link

其實支那憲法同腥港基本法都係拎黎擺

又多件事可以拎出黎煲大佢

獨立關口都冇仲點算一國兩制

原來巴打已開po 我開完才見到

放心 好多違反基本法嘅野港共都會做

但馬就繼續跑 舞就繼續跳
都幾心灰

到時人大9up幾句 又會變成有法律基礎符合基本法

啲學者日日係度擔心法律基礎

見到好似個消息出左好耐都無人討論咁

咁係咪由佢9up?
講就咁講 我都唔知有咩可以做

依家仲信基本法係你笨柒

拆關啦 仲檢乜鬼

但質疑無論於香港或內地口岸實施，都會違反《基本法》。

仲有人咁天真
就算違反
有一樣野叫做釋法
基本法最終解釋權在人大

直接貼全文啦

Sor睇漏左

白痴, 違咩違憲啦 都支那領土啫

其實香港保有國際獨立關稅地位唔係對中国最好咩～
一嚟賺到錢
二嚟又用到香港人才
佢地搞咁多到底為乜?

咁推到多啲人知都好
主流媒體報都無報過

係囉,都唔知失咩守,基本法由頭到尾都係用嚟保障中國,唔係保障香港人

其實係唔夠膽報

呢個世界上只有反對派違反基本法

補返條link俾大家睇下中国憲法係點

我想問下支共當年既憲法

所以咪要搵方法令多啲人知
唔係自我審查完就無事發生啦掛

拆關

政府又犯基本法

歷史文件

次次都係搵個人大話XXX係合乎基本法
咁就合乎左架喇。基本法根本係個笑話
不如直接拆關算鳩數喇

唔洗等50年了

推

熱城普當日係咁吹捧永瀆基本法

遲啲啟用嘅蓮塘口岸 望下有無兩地一檢嘅痕跡就大概估到啦

咁快手有得移民好移民喇

其實其實其實

對於強國，基本法 基本上已經無法律效用

運輸及房屋局局長陳帆昨指，皇崗「兩地一檢」安排只是深圳當局提出的想法。港府駐深圳辦事處有出席相關研討會，會與深圳保持緊密聯絡，了解其詳細安排。不過港府仍需考慮香港法制及實際操作安排，當有清晰了解和詳細決定，會適時公佈，暫時不宜作太多揣測。

仲兜

有詳細決定個陣就已經起緊 焗你用

根本唔會問香港意見 香港亦都唔會拒絕

條送中條例仲話特首有權拒絕交人 搵鬼信

人手置頂

中國海關鐘意放一億人都吹佢唔脹，全體入境處可以執柒咗佢

又要麻煩中共釋法
釋法後自動取消受影響規條

50年不變

兩地一檢之後再下一步直接拆關

係真係有權架
係你班奴才唔用咋 我有比權你架

冇話失唔失守，基本法根本上就係冇用，保護 唔到香港

親生老母見到後母養到個仔咁好
往往唔抵得而心存惡念
寧可弄死佢

睇下有無辦法有外力界入囉
香港人都唔會同你武裝起義架啦
唯有炒新聞比更多人知共狗做緊啲咩

近來咁多跡象顯示，中國準備打爆香港了

補血.jpg

支持直接拆關
反正日日都150個
唔差在拐帶 劏內臟
捉緊大灣區機遇啊香港人

拆關唔洗等2047了

殺雞取卵

好心咪再用呢啲比喻啦
支國係撚香港親生老母咩

到時話為左方便大灣區融合

好簡單啫, 香港係支那佔領地囉 港喱賤種有撚香港個主權咩

每日上連登就係想睇呢d新聞

就快得返一國兩制個口號係不變

維尼唔會諗呢樣野啦
淨係會諗唔輸得貿易戰 唔可以無面咋
咁大個血包係度仲唔用左佢？

個仔出世 老母仲係清朝

又贏
貿易戰下香港或成最大輸家

香港人成日自恃有利用價值，而家明顯大陸唔當一回事

港鐵北環綫

學深圳灣口岸通關模式？

又唔係親生仔
恨不得整死你地喇睇一路以黎做緊既野都知 係要收香港皮

冇方法啦 隨遇而安

又來開波 搞掂貿易戰先啦

一張證件共用兩套個人資料有法律問題，並不可行

難喎 咁回鄉卡都唔洗用？

就係搞唔掂先要加快融合 拆血包

居然無五毛

香港入境處可以收檔啦

其實一路都同收檔無分別
150

冷處理
最好完全無人理等佢不了了之 到起好就用返高鐵個方法先斬後奏

做乜都好，反正都係遲死定早死，最緊要取消香港關係法

入境處奶共奶到用埋俄或步操都好,都係最快失業嘅紀律部隊。

各位入境處人員搵到工啦～

咁就要繼續推

咁又點
有保皇狗幫你地投支持
你吹漲？
繼續屌投白票啦
中晒保皇狗計都唔知

違反基本法？ 好簡單姐
借西九一地兩檢作例子 只要落馬洲管制區割讓比支那 咁就唔係香港範圍啦
洗乜理基本法？

香港收左皮仲要香港5毛嚟做咩,到時佢地都會比大陸5毛取代

終於入黎

香港關係法幾時收皮皮

就講就有
要保住份工

基本法就快係歷史文件

講真呀龍門球證全部都係佢地, 你以為咩咩犯法要立法, 佢寫入附件三已經可以收皮

佢依家做咁多野要香港立法, 只係想香港個反應唔好咁大, 試緊底線唶, 班商家維穩費交唔夠呀嘛. 班做商0既唔肯反抗, 咪俾人一步一步推紅線. 遲早就真係唔洗你立法會, 直接附件三算.

都要比美國公司走得七七八八先
但咁落去 應該唔會遠了

入境處班人炒得 黑警都唔洗2皮4 人工同公安睇齊 支那又成為大贏家

到時又話口岸設施已經起好，一定要推

之前仲話要叫港人返上去做野
你上去拎幾千一個月 我落黎拎幾萬

係
推到更多人知

要做卒幫中共阻止黑名單外國人入境

果然又係歷史文件
贏國又贏

拆關拆得快得咁交關

仲有第二個高鐵站係咪都會咁

入境冇行lu

如果係跟澳門嗰套嘅話，其實就只係兩個過關櫃位/兩條e道痴埋一齊
之不過唔知皇崗口岸個過關位，會放係香港定深圳

香港一直由誠仔揸大旗 誠仔又係江派 仲有插咗十幾年針 香港係反對勢力嘅大水喉 咁睇可能簡單啲

兩條e道 係咪要用同一張卡
咁咪會有「一張證件共用兩套個人資料有法律問題」呢樣野

肯撚定

基本法係用黎嚇鳩香港人唔係用黎制衡政府

等睇法律學者話相信法律

政府呢排真係好撚煩，邊有政府會出賣自己得咁緊要

中共勢力拉扯

香港仆街 北京會被制裁

所以香港要仆街

奴才
諗起之前個comment
中共叫你做10樣 柒婆就做足30樣

其實都唔會有問題
兩條e道痴埋，入完身份證再入回鄉證咪得
其實只係行少幾步路

如果真係可以支爆到
食草唔係問題

因為樓上果個係小學畢業

搞咁多野 不如溶左香港就算

咁易就唔洗慢慢殖民 搞爆你個制度
英國都留低左唔少野既

回歸左廿年，仲想一國兩制

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

如果係淨係檢查入境唔撿查出境其實都冇咩問題嘅 歐美都通常冇出境檢查

反而用同一套證件呢句先係魔鬼在細節
究竟係指好似條片咁講入中國淨係用回鄉證 入香港淨係用身份證 (入境方證件)
定係一張新證件入中國入香港都係用同一張？如果係後者就危險

至於擺位 合理就香港入境擺落馬州 中國入境擺皇崗 不過支那做野都唔會講合理 要留意會唔會又借啲椅割地

拆埋佢,唔洗要啦,直接行路過去就是了
證件都唔好查啦
笑

破壞容易
建設難

所以更加應該堅守我地珍視既野
而唔係移民
或者咩if u cant beat them join them

我想講銅鑼灣書店 李波比人捉上去 香港海關都無紀錄啦
仲有一地兩檢夠違反啦 咪一樣拆哂關
而家唔止係有權力既人唔守法
仲要係香港制度無可能制衡到佢地
而香港人係想忽然有一日制度可以懲罰到佢地

又劃多個內地口岸區囉

邊境模糊化

之後就 一變四 四變十二

取消香港關係法 令支那連最後走私通道都無
寧為玉碎 不為犬戲

用開特區護照/bno入境
如果中國邊檢做埋分分鐘入唔到香港

支那一日不亡 香港永無寧日
望美國取消香港關係法
早日消除世界毒瘤

認賊作母

真係由鳩佢點嗡都得，馬後炮嘅表現。

唔係要啦
97之後仲有人信一國兩制都ON9

唔算on9 只係佢地無得選擇， 不敢流血， 惟有自我安慰囉

黨大於法 禾中意碘就碘

所以倪匡先生一早就知道
妓女比中共更可信
佢真係睇得好透

認真啊， 港喱除左識走佬， 仲識咩先學梁天琦， 你地又怕痛不如慳返啖氣

無孔不入

唔撚係呀嘛。屌，比班大陸人落晒黎仲成世界嘅

咁樣唔係辦法 佢推十樣你就有十樣野反 有咁樣既政府香港人只可以捱打

入境處或成最大輸家

不如拆埋個關口算啦，反正中國都唔撚想再玩一國兩制架啦，仲扮乜撚野港人治港

共產黨殺到嚟
香港九龍新界無得避

焦土

係「一地一檢」
「兩地一檢」呢個名其實係呃人
同一度地方，過一次關

香港入境中國，唔駛過香港關
變相捉咗人返中國，香港政府都可以話冇紀錄

唔檢查出境仲恐怖
捉人返中國，香港都冇紀錄
變晒被自願返中國，被自願犯罪，被自願認罪，最後被自殺

一步一步踩到上心口，香港真係食得屎

銅鑼灣夠冇出境紀錄 咪又係照捉
所以問題唔係個出境管制 而係個政府
政府一日唔係香港人嘅 其他野搞到天花龍鳳幾保險幾完善香港人嘅安全都唔會得到保障

基本法已成歷史文件

6月9返埋兩地一檢同明日大嶼

反

想知呢單有無update